[講故台][後宮/校園/魔法/愛情/動作/冇甜/長篇]《黑魔來了》

內容簡介：

好人就應該要有好報。這是方林一直都奉為圭臬的想法。

壞人必須要承受報應。這也是方林堅持的信念。

但如果沒有報應......

那自己就成為那些人的報應。

又一個故

章一

高林市，清羅中學。

又是新學年伊始。

方林低著頭步進了學校的大門沉默地向裡面走去。

就在方林的身後，一個身材高挑的少女不徐不疾地和他保持著一段距離，目光始於停留在方林的身上。

低著頭的方林像在苦惱於某些解決不了的難題似的，走向禮堂的他渾然不知身後正跟著一個女學生。

少女突然加快腳步走到方林身邊。

「不好意思打擾一下，同學你知道食堂在哪裡嗎？」少女拍了拍方林的肩頭，她的聲音聽上去有點緊張。

方林停步回頭，望著面前這個和自己差不多……不，應該是比自己還高一點點的女生，他皺起了眉，說：「剛剛不就經過了食堂嗎？」

「啊？是這樣嗎？真的很不好意思，哈哈。」少女可愛地吐了吐舌，然後便轉身快步走開了。

方林盯住少女的背影若有所思。

從自己下車，由車站走到學校這差不多十分鐘的路程，這個女學生就一直在跟住自己。雖然她同樣穿著清羅中學的校服，走向學校的路也就一條，但方林很清楚她就是在跟住自己。

方林的身高說高不高說矮也不矮，大概跟一米八就相差那幾厘米吧。

剛剛那個女的竟然還比自己高那麼一點點……以後看到她還是站遠一點。出於男性的自尊心，方林這樣想著。

在禮堂之中找到自己的位置後，方林便坐了下來，低著頭繼續剛才的思考，但他很快又感覺到一道若有若無的視線，他突然抬頭一望，那邊望過來的女生馬上就扭開頭了。

還是剛才的那個少女。

看到少女坐的位置，方林發現原來她比自己高一年級，但印像之中的原中五級生中是沒有她這個人的吧？今年才轉校過來的？很少人中六才轉校吧？她又為何要這樣偷偷留意自己呢？

方林很快就將少女拋諸腦後了，反正這些年來，一直是同學眼中的怪人的他已經受過不少各種各樣的目光。

鐘聲響起，周遭的同學都紛紛落座，然後又是校長上台來一次不知有沒有暗地裡施放催眠魔法的演講。是的，貴為高林市明面上的最強者，新晉高階精神系魔法師，馬騰這個糟老頭子真的試過在演講之中偷偷地施法。

雖然事後他本人說只是在進行一場安全無害低風險的試驗，但很多人都猜測他只是在滿足自己的惡趣味罷了。真相是什麼呢？方林沒有興趣知道，反正他很清楚這個老頭子是個怎樣的人。

果然，隨著校長那仿佛帶有催眠魔力的沉悶聲音在禮堂中散播開來，一眾學生都覺得自己的眼皮變得沉重起來，半張半合的雙眼開始變得迷離。

方林知道這次校長沒有偷偷施展他擅長的精神系魔法，學生的異樣只是因為他們還未從長假期的生活節奏之中抽離已而。

好不容易捱過了校長的催眠魔咒，學生們都陸續回到屬於自己的新班房，坐到自己的新座位，和前後左右那早已認識或是陌生的同學交談起來。

至於方林，他還是低著頭不知在想什麼。他身邊的女同學本想向他搭話，但看到他這個沉默的樣子也不知該如何開口，便索性將他當作透明，向前邊相識的舊同學交流起長假期裡的生活。

對於方林來說，這樣被人當成透明的經歷他都不知遇過多少次了，他早就習慣了，也懶得去改變。

是身邊的人對他的態度，也是他自己習慣了的生存方式。

孤僻這兩個字已經深入到他的骨子裡。

和周遭的一切都顯得格格不入的他早就不介意別人怎樣看待他了。

這個世界上，他最在意的人還在隔壁班坐著，至於其他人……好吧，還有家裡的觀晨姐，還有她那個整天喜歡「哥哥，哥哥」地叫著自己的女兒小柔，其他人的事最好都別和自己扯上關係吧。

這樣就好。

但和他隔著一條走道，坐在另一旁靠著窗邊的胖子顯然缺乏了觀言察色的能力，胖子帶著幾分熱情地向方林打招呼：「同學你好啊，上年我是C 班的，今年才轉來B 班，我叫簡如慶。」

方林抬頭望了他一眼又低頭了。

「同學你在害羞嗎？哎，我記得你上一年也是B 班的，跟班上的同學應該很熟悉吧？」

「同學你叫什麼名字啊？」

「誒，同學你為什麼不說話呢？」

「同學你有什麼心事嗎？」

「如果有什麼不愉快的事就說出來讓我高興高興吧。」

「是我的冷笑話太爛了嗎？為什麼同學你完全沒有反應啊？」

「同學，你在想什麼呢？是遇到什麼人生的決擇嗎？說出來讓我們一起分析分析吧！」

「同學……」

方林在桌下的雙手漸漸握得更緊，眼角也忍不住跳了一下。

這時候，班房裡的嘈雜聲音瞬間不約而同地靜下來了，就連胖子的疲勞轟炸也消停了。

「我們的班主任也太……」胖子低聲地說：「身材也太好了吧……」

方林皺起了眉，然後他難得地再抬起頭來，當他看到前方正扶住黑板喘著氣的女人後，他便忍不住低聲罵了句髒話。

他的雙眼也不爭氣地停留在那誇張的曲線上幾秒。

黑板前的女人深深吸了一口氣，調整好自己的呼吸後，便取起粉筆在黑板上寫上自己的名字。

賈曉晴。

「同學們不好意思呢，讓你們久等了。」賈老師拍掉手上的粉末，口說不好意思，但卻沒有表露出一絲歉意，她面向一眾同學說：「我是你們這一年的班主任，你們就叫我……賈老師吧，其他奇奇怪怪的花名你們私底下說說就算了，只要不被我聽到我就不會介意的。」

「如果被我聽到，或是從其他途徑知道了，嗯，後果也不會太嚴重，相信你們也能夠承擔的。」賈曉晴像個女王一樣用她的眼神掃視面前屬於她的領地，雖然她說話的語氣聽上去也沒有多強硬，但眾人都能意會到當中的凜冽意味。

不過更讓學生感到震撼的還是賈老師的容顏以及……她的身材。

方林很快又低下了頭，不敢和這位班主任對視。

他倒不是被班主任說了兩句狠話就害怕起來了，只是他的感知告訴他，面前這個女人很危險。

她是魔法師。

身份尊貴的魔法師竟然會來到學校當一個老師……好吧，雖然這所學校的校長也是魔法師，而且更是一位身份尊貴的高階魔法師，但這並不影響一位魔法師紆尊降貴來當一個中學老師是一件不尋常事這個事實。

雖一的解釋……應該是自己的所作所為終於驚動到魔法議會，然後議會經過調查之後，便將自己鎖定在這所學校之中，再派一個魔法師來將自己找出來。

早知道那天就不出手了。

但再次遇到那種情況的話，自己會見死不救嗎？

應該不會吧？不，不是不會，而是不能。

誰讓自己就是這種性格呢，方林在心中苦笑，在賈老師繼續向學生們說狠話的時候，他就在飛快地思考對應的辦法。

章二

秀髮及頸的高挑少女穿行在大街小巷之中，在她身後跟著另一個同樣穿著校服的馬尾少女。

高挑少女腳步輕快地走著，心情不錯的她回頭說：「小雪啊，你說我這個放學後的偶遇會不會太刻意呢？」

被高挑少女喚作小雪的馬尾少女托了托自己的粗框眼鏡，雖然在腹誹原來你也知啊，但她還是擺出一個僵硬的笑容，說：「怎麼會呢，小姐。」

高挑少女知道這個貼身保護了自己幾年，比自己也大不了幾個月，卻比自己成熟多了的同伴又在口不對心地敷衍自己，輕哼了一聲，說：「雖然我現在高興得有點飄飄然，但我也沒有變傻呢！」

「我也知道是有點刻意，但我真的控制不了自己，你知道的，我找了他這麼多年，竟然在上個月回來高林市探望爺爺時再次遇到他了，這一定是命運！」高挑少女不自知自己正咧著一個傻傻的笑容。

馬尾少女心中嘆了一口氣，說：「為了一個只在十年前有一面之緣的人，放棄了在尚都的學業獨自回到高林市，你很清楚在高林市這家只能算二流的中學能考回尚都的大學有多難的，少姐你這樣真的值得嗎？」

「為了他的話，當然值得啊，而且，你不是正在我身邊嗎？怎能說是獨自呢。」高挑少女頭也沒回，繼續向著前方那個意屬之人回家必經的路口走去，說：「不知他還記不記得我呢？雖然我們已經十年沒有見面了，不過我能一眼就看出他，他怎能認不出我呢？」

「但早上時他看到我卻沒有什麼特別反應……」本來心中充滿期待的高挑少女馬上就忐忑起來了。馬尾少女在她身後又嘆了一口氣，眼中卻充滿了溺愛。

高挑少女突然停住了，馬尾少女以為發生了什麼，連忙上前將她護在身後。

「小雪，你也看到了嗎？」

「小姐，我看到了。」

二人只見前方不遠處正有一個學生客客氣氣地為一個拖住行李箱的女人帶路。

那個學生正正是她們的目標──方林。

至於在方林身後的，竟然是他的班主任賈曉晴。

「我要這個女人的一切資料。」高挑少女狠狠地瞪住賈曉晴。

「是的，小姐。」馬尾少女不懷好意地望住方林和賈曉晴。

方林此刻的注意力都在賈曉晴身上，所以他沒有留意到二人的注視。

他不知道賈曉晴是真的如她自己所說住在附近，還是突然出現在自己面前來試探自己，但他還是硬著頭皮走向望住手上的地址愁眉苦面的班主任，詢問是不是需要幫助。

賈曉晴頓時大喜過望，像找到救星似的將手上的紙遞給方林，問該怎樣走。

方林看到紙上的地址，不就是自己家對面的酒店式公寓嗎？他努力地擠出一個很難能夠在他面上看得到的客氣笑容，繼而開始了他的帶路，這就是被兩位少女看到的那一幕。

就是這樣，方林帶著賈曉晴向家的方向前行，而他們身後又跟住兩個鬼鬼祟祟的少女。

直至方林將班主任帶到她新家的門前，看到她一面欣喜的笑容，他才知道賈老師出現在路上應該是真的碰巧，不然這個女人表現出來的演技也太真實了。

「哎，終於能夠擺脫師兄師姐們，能夠自己一個生活啦。」賈曉晴打開了大門，好奇地打量自己的新家。

雖然這所公寓說不上有多大，也談不上有多豪華，但能夠獨居的新奇感還是令賈曉晴有點激動。

她像個逃離監獄，擺脫了那些監視自己的可惡獄卒，初嘗自由空氣的逃犯一樣，哼著只有自己能聽懂的曲調，幾步就跳到梳化邊上，然後毫無儀態地攤在梳化上，發出歎快的笑聲。

雖然把那些疼愛自己的師兄師姐和那位自己最……尊敬的老師說成是可惡獄卒真的有點過份就是了。

在那個住了十多年的學院之中，誰都對自己很好，生活之中幾乎什麼都不缺，就唯獨是缺了自由。這次出來執行任務的名額竟然落在自己身上，這是她沒有預料得到的。

雖然和往日自己嚮往的自由自在還是有點距離，自己被安派了一個中學教師的身份，但能夠過上比以前自由得多的生活，這真的是太美好了。賈曉晴想到這裡，她那雙在長裙外的小腿便忍不住蹬來蹬去。

突然，她想起那位帶自己來到新家的好心人還站在大門外，她便馬上止住笑聲端坐起來。

糟糕了，剛剛的忘我樣子被他看到了吧？她心虛地望向大門那邊。

「賈老師我先走了。」一面尷尬的方林看見賈曉晴剛才的模樣，心想魔法議會怎麼就派了這個弱智來呢？

嗯？為何這人知道自己姓賈？他還知道自己的新身份是個老師！賈曉晴瞬即認真起來，一面戒備地望住方林，說：「你是誰？」

「啊？」方林愣住了。

賈曉晴看到方林沒有反應，疑心頓時更加強烈了，她站了起來步步向方林進逼而去。

「蕭老師，我是你的學生啊……」方林無奈地說。

賈曉晴看了看方林身上的校服便驚覺了起來，努力回想起早上點名時的印象，但她卻發現那些學生的樣子好像都差不多……自己在認人這方面一直都不太擅長呢。

賈曉晴面上以肉眼可見的速度染上了一片緋紅。

方林看到賈曉晴來勢洶洶地向自己走來，還以為她有什麼話要說，誰知道……

她把門關上了。

賈曉晴掩住面蹲了下來。

完了，剛剛的樣子被學生看到了，明明今天還在一直樹立自己那嚴厲的權威形像，要是他把自己的真面目向其他同學宣揚開去怎麼辦啊？自己還怎樣在學校中立足呢？這次任務應該一時半會也完成不了，老師的身份自然要一直保持下去……

不行，要先警告他不要將剛才看到的說出去，不然後果自負！

賈曉晴想到這裡，馬上又站了起來把門打開，但門外已經空無一人了。

她想警告的對像此刻已經來到樓下，穿過馬路向對面的家走去。

「他們上去三分鐘了！方林怎麼還沒有下來！」高挑少女咬牙切齒地望住公寓的出入口。

「他出來了！他出來了！」看到方林走了出來，高挑少女激動得叫了起來。然後她就目送方林穿過馬路回家了。

「我就說嘛，他怎麼會是那種不檢點的人！」

「小姐，我們今天是不是白廢心機了。」在她身後的馬尾少女無奈地說。

高挑少女的動作仿佛凝固住了，過了一會兒她才轉身，強作歡笑地說：「怎能說是白廢呢，我今天跟在他身後這麼久，我覺得我們之間的距離……」

「還是那麼遠啊！」高挑少女已經不能繼續自欺欺人了，她苦著面說。

馬尾少女又嘆了一聲。

「不要緊，我們明天繼續努力！」高挑少女握緊拳頭，勉強地為自己打氣。

馬尾少女再次嘆了一聲，不知這個假裝偶遇的遊戲要維持到什麼時候呢？

回到家中的方林不知道正有兩個少女在密謀該以什麼方式出現在自己面前，他正苦苦思索該怎樣對付賈曉晴這個魔法師。

但一想到剛才她那副模樣，他的戒心就慢慢放下了。

魔法師的確難以應付，但對付一個智障應該算不上什麼難事吧？

雖然戰略上可以藐視敵人，但戰術上還是要重視一下的。

Penana link:

章三

「小姐，那個女人名叫賈曉晴，是清羅中學今年新入職的女教師，根據資料顯示，她今天才來到高林市，又正巧住在方林家對面的公寓，所以我們今天才會見到她出現在那裡。」

「方林應該也是碰巧遇到她，然後才為她帶路的。」

「只是這位賈老師的身份有點奇怪，我們只查到她這半年來……」

「小姐你有在聽我的說話嗎？」馬尾少女扶了扶她的粗框眼鏡。

「啊？」高挑少女正坐在書桌前，專注於面前的畫紙，她說：「我有在聽啊，你在說方林嘛。」

馬尾少女心想我說了這麼多你就聽到方林這兩個字嗎？

馬尾少女默默走到高挑少女身後，發現她正揮筆描繪一幅……哎，自家小姐的畫功真的不敢恭維啊，馬尾少女也就能依稀看到是一男一女的樣子。

「小姐你在畫……什麼？」

「這麼明顯也看不出來嗎？」高挑少女轉頭不滿地瞪了馬尾少女一眼，然後她又在那個應該是男性的事物上寫上方林兩個字，又在另一個應該是女性的事物上寫上蕭無意三個字，她說：「現在你就能認出來了吧？」

馬尾少女震驚了，這樣也可以啊？

蕭無意一面得色地拿起自己的傑作，沉醉地陷入了可以從她面上得知內容的幻想之中。

然後她又覺得自己的傑作還是差了點東西而變得不完滿，她又在角落處草草幾筆畫了個火柴人，再寫上蕭雪兩個字。

「小姐你……」蕭雪頓時哭笑不得，小姐你自己犯花痴好了，不要扯上我啊。

「一場姊妹，我不會有異性沒人性拋下你一個的。」蕭無意用手肘頂了頂蕭雪的手臂，對她欣然一笑。

聽到蕭無意說到姊妹個兩個字，蕭雪本來想說的玩笑話都吞回肚子中去，心中更是泛起一股暖意。

只是……這個火柴人也畫得太醜了吧？蕭雪又忍不住腹誹自己的小姐：手比腳還長也就算了，那個頭怎麼會是三角形呢？

突然之間，窗外傳來一陣驚天的爆炸聲，被嚇到的她們馬上走到窗邊，只見黑夜之中正亮起一大片像要吞噬夜空的火光。

不止她們，高林市中同樣有很多人被這聲巨響嚇到了。

蕭無意和蕭雪此刻正身處近郊的別墅區，遠方傳來的爆炸聲威力之強連寧靜清幽的此處也能驚擾到，可想而知發生爆炸的事發地點情況會如何慘烈。

方林本來正躺在床上思考一些重要的事情，聽到窗外的驚天巨響後，他馬上跳下床，然後去到另外一間房間門外，輕輕將門打開。

只見裡面睡在床上的一對母女還是睡得很香甜。

竟然這樣也吵不醒你們……方林有點哭笑不得。他馬上回到自己的房間，打開衣櫃取出那套才剛到手不久的純黑色套裝。

望住眼前這套黑色套裝，方林苦笑了一聲，自己就是改不了多管閒事這個毛病。

就在他猶豫要不要穿上套裝出發的時候，他的房門被打開了一條縫隙。

「哥哥，哥哥，你又要出去了嗎？」幾歲的小女孩從門隙中鑽進房間一面稚氣地問。

「原來你還是醒了啊。」方林把食指放在唇上示意小女孩不要吵鬧，他輕聲地說：「說吧，這次你想吃什麼味道的雪糕？」

小女孩頓時雙眼一亮，她把拇指含進嘴中，然後苦惱了起來。

「哥哥我能吃兩種味道嗎？」

方林瞇起了雙眼，凝重地說：「你不要得寸進尺了。」

「那我要叫媽媽了，媽——」

方林馬上蓋住女孩的小嘴，懊惱地說：「兩種就兩種，觀晨已經睡了，你不要吵醒她！」

方林鬆開了小女孩的嘴，只見她正展露一個奸計得逞的狡黠笑容。

小女孩眼珠一轉，又問：「哥哥為什麼不叫媽媽做媽媽？」

「因為觀晨不是哥哥的媽媽呢。」方林摸了摸女孩的腦袋。

「但哥哥是小柔的哥哥，媽媽是小柔的媽媽，為什麼哥哥不是媽媽的媽媽？」小女孩認真地問。

「哥哥不可能是誰人的媽媽吧？」方林沒好氣道。

「那麼媽媽的哥哥是哥哥嗎？」

「哥哥的媽媽又是誰呢？」

「別媽媽哥哥的了，快點去睡覺！不然就沒有雪糕吃了！」方林裝作嚴厲的樣子說。

「沒有雪糕吃小柔就要叫媽媽了。」小女孩眨了眨靈動的雙眼。

不知什麼回事今晚的小柔特別多的問題，方林好不容易才成功將她哄回去，也再次確認了觀晨真的沒有醒過來。

只是欠小柔的雪糕變成三種味道了。

方林利索地穿上一身全黑色的套裝，心中在感嘆這次真的輕薄多了。

剛才已經耽誤了不少時間，方林收起雜念，打開了窗戶便跳了下去。

從五樓直接跳了下去。

方林著地之後，下一刻便化身成一抹黑影融入到夜色之中，迅捷地向著發生爆炸的方向掠去。

若然有人看到方林從高處墮下肯定會驚嚇得合不攏嘴，要是再看到方林如此熟練一個動作就輕易著地，必定會忍不住下意識就叫出聲來，但偏偏在不遠處的屋頂上，一個看不清面貌的黑影卻靜靜地注視著一切的發生。

「又出手了嗎？」

然後黑影就真的變成了一抹虛幻不定的影子向著相同的方向飄去。

方林在橫街窄巷之中高速穿行，而離他身後的一抹影子始終保持著不變的距離緊隨其後。

很快，他們就來到了發生爆炸的工廠。

工廠的倉庫位置仍然不時就發生不同程度的爆炸，火勢已經漫延到工廠大半的區域，有不少住在宿舍的員工正混亂地逃生，現場哭喊的聲音不絕於耳。

消防車陸續駛進工廠外的空地，大批的消防員趕到，救火行動很快就展開，只是面對沖天的烈火，人力卻顯得有點緲小。

方林借著夜色和混亂潛入到工廠之中，幸好有大量的逃生者作為掩護，加上也沒有人會在這危急關頭仍有閒心去留意一身奇怪裝扮的他，他很快就來到了宿舍的位置。

熊熊的火光已經覆蓋了半座宿舍，即使方林不用他的的感知能力也能聽到裡面還有不少被困的人在聲嘶力竭地呼救。

等待被拯救的人實在太多，火勢漫延的速度也太快，而他只有一個人而已。

即使他拼盡全力，能救下的人也只是一少部份。

面對無情的災禍，哪怕他再能挨揍，力氣再大，耐力再強，命再硬，他再怎樣努力，也依然只會徒然，結果早就已經注定了。

但是……

人總要去救的。

冇？

原來有人睇

章四

方林深吸了一口氣，他心中只餘下一個念頭：希望這身衣服能再耐燒一點吧，雖然那傢伙的為人真的信不過，但他提供的這些裝備還是蠻可靠的。

方林全身的肌肉都緊繃起來，接下來他就要衝進火場之中，拼盡全力能救一個就算一個。

能救多少就聽天由命吧。

下一刻，方林遙望天邊，全身都放鬆下來了，然後默默退至暗角處。

因為他感覺到那邊的天空之中有一股炙熱的魔力波動正快速趕過來。

那些身份尊貴的魔法師竟然出手了。

來人竟然是那個弱智。

飄浮在半空之中，身穿魔法師長袍和戴著面具，在火海面前顯得無比渺小的弱智。

的確，以人類的力量面對沖天的火災可能會顯得很渺小，但若然那個人類是魔法師的話那就另當別論了。

哪怕這個魔法師是個喜歡在學生前面裝兇扮狠的弱智。

方林望了望那身魔法長袍上的曲線，整個人也鬆了一口氣。

除了一片火海，夜色之中還突然出現了一顆耀目的亮星。

那顆亮星就是沐浴在身周的烈焰之中的魔法師。

方林凝視自己的新班主任，流露出複雜的神色。曾幾何時自己也曾發過夢，夢想有一天覺醒了魔力，然後自己就能擺脫……但世界從來都沒有如果，只有發生了的必然。

半空中的魔法師身周聚集了洶湧的魔力元素，就連另一邊正猛烈燃燒的火海也仿佛被吸引了。

魔法師雙手向上作勢一托，火海竟就真的被牽引出宿舍大樓，向著魔法師的上方湧去。

前一刻還在宿舍中收割生命的烈焰仿佛變成了臣服於君王前的士兵一樣任憑使喚，遵從魔法師的意志匯聚於半空之中，被她以強大的非人之力控制著，形成一個太陽般的巨大火球。

魔法師仿如神明降世一樣，將令人只能夠望洋興嘆的火海像揉搓泥沙般操控在半空之中。

這就是魔法師。

與面對火海只能絕望地逃生的普通人有著天淵之別的魔法師。

下一刻，魔法師猛地雙手一舉。

巨大的火球像被一隻無形之手向上一拋，就這樣向高空飛去。

高林市中此刻正有不少人都仰起頭來，看住懸掛在城市高空中的火球以驚人的速度向高空攀升。

巨大的火球就像太陽一樣散發出刺目的火光，照亮了大半個高林市。

火球越飛越高，直至隱沒於雲層之上，形成火曉雲一樣的景象。

所有人都感覺到了，火球炸開了。

散落的流火穿過雲海，在夜空之中留下璀璨的火線後便很快歸於沉寂。

一場盛大的煙花爆發在高林市的上空，映進在地上每一個抬頭看著的人眼中。

完成了這場壯舉的魔法師飄然而去，在眾人回過神來之前就隱入到夜色之中。

換作是其他的魔法師，很大機會會留下來享受受災者的感謝甚至是膜拜，但剛才出手救下了無數人的魔法師顯然是那種施恩不求報，有著高風亮節的清高之人，劫後餘生的眾人想向她表達一下感激之情也做不到。

就只有方林知道真相。

那個弱智像施展神迹一樣拯救了那麼多人，看似很輕鬆就將火從火場中抽出來再丟到高空之中，但看她飛走時像隨時要掉下來的樣子，方林就知道賈老師肯定差不多花光所有魔力才能完成剛才的壯舉。

要是自己現在跟上去，趁這個大好機會幹掉她，不就可以暫時擺脫魔法議會的追查了嗎？

這個念頭在方林心中閃過，很快又被他自己壓下去了。這樣對一個剛救了那麼多人的好人，方林過不了自己良心的那一關。

但總會有要和她直接交鋒的那一天，這樣放虎歸山……真的好嗎？

然而他很快就向著魔法師的方向疾跑過去，因為他突然感覺不到屬於自己那位智障老師的魔力波動了，他很快就判斷出真實的情況，他的班主任應該是魔力透支得太嚴重，連飛行魔法也維持不下去。

加上魔力波動完全消失了，她應該已經陷入到昏迷之中。

方林很快就在一條後巷之中發現到那個有著傲人身姿的魔法師，方林毫不客氣地掀開了她的面具，果然，這張一面虛弱的白臉，不就是他那位叫賈老師的假老師嗎？

要是任由她這樣躺在這條後巷，萬一被哪個路過的流浪漢發現，看到地上躺住一個姿色上佳身材更是惹人犯罪的魔法師，肯定會發生一些……特別的，羞恥的，更令人血脈賁張的故事。

地方的流浪漢需要……一個從天而降的高貴美女魔法師。多麼讓人浮想聯翩呢，同樣也讓人無比婉惜，婉惜於為什麼不是自己遇上這等好事……

真的遇上這種好事的方林卻頭痛起來了。

自己沒有可能任由班主任躺在這裡的，背她回去嗎？但她正穿著一身魔法長袍，雖然已經入夜了，街上還是有行人的，要是被路人看到自己背住一個魔法師走路，肯定會招來魔法議會的注意。

那唯有先把她的魔法長袍脫了吧？

但要下手的時候方林卻遲疑了，他還沒試過脫女人的衣服……不，有次觀晨喝醉了剛回到家就吐了，不止扶住她的方林被吐了一身，連她自己也沾染了不少嘔吐物，小柔又睡了，無奈之下只能自己合上眼來幫觀晨抹身更衣了。

但觀晨不同，她是自己的監護人啊！一起住了那麼久，又有什麼所謂呢？

好吧，其實還是有所謂的……

而面前這個女人只和自己認識了一天，那就更加有所謂了！

脫還是不脫，這是個問題。

不，這不是個問題，不脫就不能帶她走了。

噢，原來裡面穿了一套居家便服的。解開了魔法長袍之後的方林鬆了一口氣，要是裡面只穿了內衣那就尷尬了。

看到班主任胸前那變了形的卡通圖案後，方林忍不住說：「多大的人了，還穿這種卡通圖案的衣服……」

這位明明在學生面前有著無上威嚴的班主任在方林腦中的弱智形像頓時更加立體了。

方林把自己一身的黑色套裝和魔法長袍收進背囊之後又苦惱了起來。

是要背起她嗎？但背的話又難免會有些令人尷尬的身體接觸，方林又忍不住看了看那個變形了的卡通圖案。用公主抱嗎？在街上這樣公主抱起一個女人，是不是太招搖了？

算了，公主抱就公主抱，大不了用跑的。

但當方林抱住賈老師跑了半條街後，他又突然想起，其實他不必親自送她回家的，他可以報警的啊……

經過方林身邊的一些路人孤疑地望住這個抱住一個女人呆立在街上的少年。

方林回過神來，不禁面上一紅，然後他就以驚人的速度跑離了大街。

昏迷之中的賈老師矇矓之中感覺到自己正身處顛簸之中，她費力地睜開眼睛，用了幾秒才稍為清醒了一點，然後她就發現自己正被一個男人抱住。本來就不太清醒的她此刻大腦更是一片空白。

什麼情況？

這麼多年了，自己都沒有試過被一個男人這樣抱過！

她好不容易弄清楚自己的處境之後，便高叫一聲：「放開我！」

然後她就被人放開了，經過自由落體的過程，屁股著地的她又被一股痛楚破壞了才回復不久的清醒。

在地上的她發出一陣令人容易想歪的叫聲。

「喂！你別亂叫啊！」方林四處張望，看到旁人正向他們投以古怪的目光。

「你為什麼放手！」地上的女人吃痛地說。

「你自己叫我放手的啊！」

「啊？又是你啊！」賈老師終於看清在她面前的這個可惡的男人，說：「快扶我起來！」

方林無奈地扶起了地上的弱智。

「剛才……剛才就是你抱住我走了那麼久嗎？」賈老師的聲音越來越小。

「是啊，在後巷裡看到你暈倒了，便送你回去了。」方林理直氣壯地說，仿佛在試圖掩飾自己的心虛。

「為什麼你不報警，要自己送我啊？」賈老師低著頭說。

方林沉思了一會，說：「我沒想起。」

賈老師依然低著頭，說：「你看到了吧？」

雖然面前的弱智沒說看到什麼，但方林知道她的意思，他默默從背囊中取出屬於她的魔法長袍遞給了她，她接過長袍後也沉默起來了。

二人相顧無言，就這樣沉默地站住，直至她說：「為什麼要把長袍揉作一團呢？你看都被你弄得有多皺！」

方林眼眉一挑。

但賈老師沒有再說什麼，轉身頭也不回就走了。

這個女人連句道謝的說話也沒有嗎？方林目送弱智離去的背影，漸行漸遠。

有睇既留個正評gchi下好唔好

暫定一日一章

冇甜唔睇了

你其他故都未埋尾又開新故
壞習慣

冇人睇咪唔想打…

大把人睇架
啲人就係覺得你成日爛尾咪唔想睇
因果循環

章五

沒有人能夠確切說出魔法師的由來。

富有神話色彩的說法是數千年前的某一族人弒神成功，將屬於神的力量奪走更融入到自身的血脈之中，現代的魔法師就是那一族的後代。

那一族人經過數千年來和異族的血統融和，弒神得來的力量就流落到人類世界之中。

只有少數人能夠覺醒血脈中的力量，所以現代的魔法師才如此稀少。

至於偏向生物學的說法，側是已經失落於歷史長河之中的某帝國皇帝喪心病狂地想得到魔獸的力量，便殘酷地利用大量的賤民和魔獸來做實驗，最終他真的成功了，但他的皇朝也因為賤民擁有了魔獸的部份能力而被覆滅。

無數的猜測，無數的考究，始於沒有人敢說自己的說法就是正確的。

即使眾說紛紜，但可以肯定的是，自從第一個覺醒了魔力的人類出現之後，由魔法師組成的尊貴階層就一直凌駕於普通人之上。

無論時代如何輪轉，皇朝再怎樣更迭，時間的跨度以千年計，魔法師都一直是人類世界的主人。

直至百多年前，科技的力量崛起，普通人擁有了能夠和魔法師同歸於盡的力量，便開始了以血和人命來消磨魔法師那絕對統治的抗爭。

魔法議會面對舉世皆敵的局面，哪怕他們面對人類的科技力量時仍處於絕對的上風，他們也選擇退讓了，因為普通人不惜毀滅世界，以全部普通人的生命為代價來顛覆他們的統治。

魔法師不得不退下神壇，魔法師也是人類，普通人死絕了，誰來供養他們？世界毀滅了，他們怎能倖免於難？

然後魔法師就成為了普通人的守護者，在面對魔獸的侵襲時作為人類世界最堅實的後盾，而人類世界也必須承認魔法師天然尊貴的身份。

這是魔法議會和幾個大國之間的共識。

話是這樣說的，但事實上站在對抗魔獸入侵最前線的還是那些普通人。如非到了最危急的關頭，那些高高在上的魔法師也不會輕易出手。

世人仿佛都對魔法師的冷漠習慣了，那些高高在上的大人物和人類世界的距離依然是那麼遙遠，他們的身影只是從明面上的皇座退居到幕後之中。

所以昨夜的工廠大火竟然有魔法師出手相救，這事輕易就搶佔了今天各大傳媒的頭版。

就連坐在課室之中的學生都在談論這事。

這事可能過於出乎人們的認知，以致那位嚴厲的賈老師已經到來了，課室之中的交談聲還是吵鬧不絕。

低著頭的方林心中在感嘆，周遭的同學要是知道他們在談論的魔法師就站在他們的面前，場面會如何轟動呢？其實魔法師又怎樣了？這所學校的校長不也是魔法師嗎？而且還是魔法師之中最頂尖的那一群。

可能是馬校長平日不顯山不露水的樣子存在感實在太低，以致眾人都麻木了？

「方林同學，你這麼淡定的樣子，肯定是不知道昨晚發生了什麼吧？」

「魔法師啊！是魔法師啊！昨晚城南那邊的工廠起了大火，是魔法師出手把火滅了！」

「昨晚你睡得太死沒有感覺到嗎？」

「魔法師把火弄成一個球就丟到了天上，然後火球炸開來時多壯觀啊！」

方林忍不住瞪了不停轟炸他耳朵的死胖子一眼。

「方林同學你終於有反應了，我還以為你耳朵不太好呢。」簡如慶一副關切的樣子。

「你可以閉嘴嗎？」方林以盡量平靜的語氣說，他那緊緊攥著的雙手顯示他正以驚人的意志力來壓下心中的怒火。

「天啦！方林同學你居然說話啦！我還以為你是啞巴呢！」胖子旋即喜上眉梢，高興地說：「總算找到能聊天的人了，你知道嗎，其他人都不想搭理我，就只有你肯耐心地聽我說話！」

方林忍不住了，他要糾正一下胖子的誤會，並不是他耐心地聽胖子說話，只是他努力地將胖子當成透明而已！

「好了好了，都靜下來，開始點名了。」賈老師的聲音聽上去有點有氣無力，但同學們也很給面子乖乖地閉上了嘴。

方林看了賈老師一眼，發現她面上還是顯得有點蒼白，看來昨晚對她的消耗不是一時半會就能回復過來的。

點完名後，賈老師又交待了一下其他的事宜，便站了起來準備離開，各位同學也拿出了接下來由其他老師任教的科目的書本。

「方林，你出來一下。」

竊竊私語的聲音才剛響起又靜下來了。

眾人的目光都聚焦到方林身上。

方林有點不自然地走了出去，沐浴在眾人好奇的眼光之下，他還是頭一遭。

課室門外，賈老師神情複雜地望住方林，方林也不知她叫自己出來想說什麼，只好向她回以一個平靜的眼神。

「你沒有跟其他同學或者和其他人說了些什麼吧？」賈老師終於開口。

「沒有啊。」方林沒有半點心虛地說。

「真的沒有？」

「是的。」

「你不會騙我吧？」

「不會。」

「你知道什麼該說什麼不該說的吧？」

「知道。」

「你……」

「老師，我真的沒有和其他人說過你的事，而且也不打算說。」方林無奈地說，心想這個弱智想糾纏到什麼地步呢？

「好吧。」賈老師還是不放心地瞪住方林，但又無可奈何，最後還是說：「好了，你回去準備上堂吧。」

方林想了想，說：「如果我要和其他人說的話，老師你會怎樣？會滅我口嗎？」

賈老師愣住了，她也沒有想過這個問題，她也想了想，面帶猶豫地說：「應該，可能，或者……不會吧？」

方林的嘴角以微不可察的角度彎了起來。

「其實你貴為一位尊貴的魔法師，為什麼要來當老師呢？」方林直接地問出了最想知道答案的問題，雖然他知道即使面前這個女人回答了什麼也不能確定她是不是魔法議會派來對付自己的人，但他還是想從這個弱智口中聽聽她的答案。

「我是來治病的。」賈老師嘆了一口氣。

「啊？」這個答案出乎了方林的預料，他正想再追問下去，卻被對方阻止了。

「不要再問了，我不會告訴你的。」賈老師像懂得變面似的，又回復了那個孤傲女老師的模樣，說：「而且啊，校長不也是魔法師嗎？一個魔法師來當老師也不是什麼出奇的事吧？」

方林一時之間卻是無言以對。

「好了，走了。」賈老師走了幾步，還是回頭留了一個兇狠之中又有點哀怨的眼神給方林。

賈老師又偷偷回頭看住方林走進班房，心中正懊惱萬分，最想知道的最後還是羞於問出口……究竟昨晚自己暈了到醒來之間，他除了抱住自己跑了一段路，還有沒有做什麼啊？而且他脫下自己的魔法師長袍時，沒有手多摸其他的地方吧？

方林帶著更多的疑問走回班房中，他也偷偷回頭望了一眼，看到賈老師呆站在樓梯口，又雙手擋在胸前，心想這個弱智在做什麼呢？看到這個弱智還是一副弱智的樣子，他心中的疑慮便消減了大半。

挨過幾堂之後，便到了午飯的時間，方林拿住觀晨為他準備的午飯獨自來到校園某個鮮有人迹的角落。這個角落是他上一年就發現，可以讓他靜靜地獨自吃飯的好地方。

他才剛打開保溫盒的蓋子，一個高挑的身影便走進他的眼簾。

蕭無意高聲地說：「誒，同學你也在這裡用膳啊？」

不遠處的蕭雪看到自家小姐浮誇的語氣，忍不住扶額搖頭，心想小姐你就不能自然點嗎？

唉，還以為跟隨小姐回到高林市，自己就能夠享受一下正常的學生生活呢，看來自己搞錯了，而且還是錯得很離譜那種。

多謝正評嗰位人兄